
# Назначение
комутатор это хранилище modbus девайсов  
он прикидывается ими

# Между ЭСУД и БЛОК
почему не сделать просто логгер сниффер без разрыва цепи - это обеспечило бы более устойчивую систему в целом. Потому что есть проблемы со скоростью.

# Коммутатор интерфейсов
комутатор выравнивает трафик на входе в систему управления двигателем(СУ)

Таким образом коммутатор сериализует данные и всегда готов к их отдаче как слейв по RS485.

Так же будет возможность разделять CAN шины (для поддержки разных частот).
По CAN прореживать данные может быть более проблематично из-за мультипакетных посылок с нарушением транспортного протокола



Комутатор позволяет настраивать частоты.
Сохраняет события CAN шины в modbus, позволяя СУ собирать все данные в системе через один интерфейс, по одному протоколу.

## port1
USART1 - modbus_port.c 	- выход опрос системы автоведения БЛОК-М, которые потом собирает СУ
## port2
USART3 - modbus_port.c 	- вход от СУ. Отдача всех параметров. СУ - мастер.

## ОПЦИЯ port3
USART6 - modbus_port.c 	## выход на САДКО. Отдача всех параметров. САДКО - слейв.  

## CAN1
сеть в которую объединены дизель и скрт, транслирует параметры в modbus,  
а система управления забирает эти параметры.  
возможно динамически собрать параметры, сохранить анонимно и передать так же анонимно.  

## CAN2
Отдача всех параметров в САДКО.  
пересылает значения всех параметров с заданным интервалом.  

## ОПЦИЯ CAN3, CAN4
опция на расширении платы.  
запасной слейв вход, если нужно будет отделить скрт от дизеля или поддержку сети с другой частотой.  
пересылает значения всех параметров с заданным интервалом.  

# карта регистров
Комутатор представляет собой общую карту регистров modbus, которую реализует модуль mbproxy.  

# mbproxy
если ЭСУД шлет неизвестный запрос на блок-м - его сохраняем и включаем в опрос
в идеале таймауты интерфейсов должны быть настроены так чтоб мы могли успеть сделать опрос БЛОК-М.  

## baudrate
uint32_t baudrate_1; // скорость общения с блок-м  
uint32_t baudrate_2; // скорость общения с кабиной (системой управления двигателем)  

OPTION uint32_t baudrate_3; // скорость общения с SADKO moved to CAN  

    RS485_BAUDRATE_1_HREG = 8037,
    RS485_BAUDRATE_1_LREG = 8038,

    RS485_BAUDRATE_2_HREG = 8039,
    RS485_BAUDRATE_2_LREG = 8040,

    RS485_BAUDRATE_3_HREG = 8041,
    RS485_BAUDRATE_3_LREG = 8042,

# SPN
общий список SPN можно найти в документе DCU-305-R3-CAN_J1939-manual.pdf - это (SAE J1939-71)  
